我叫了我的n代去查下有無地底人

在我三十歲臨死之際，我在我的家族遺志上，留下了一個命令落去：幫我查一下有無地底人，這個使命就此一直從我一族一代又一代咁傳撚左落去。

直到有一日，我二十歲，我的曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾孫終於查出真相，用越行術來到我面前，交低左本家族遺志和一古卷俾我之後，也不知佢左仔未，就吐血身亡，可能我就在此刻絕後了。

本古卷係咁撚樣講嘅：

當今之世，存二界，皆有生靈，而以內者為久，皆因內界恆定，外界多變，吾將以內為古界，外為今界內以內為陽，外以外為陽，故今界為外陽所牽，古界為內陽所引。兩界為堅壁厚幔所隔，互通者有七。內陽生古界，外陽生今界。因內陽恆久不變，故古界不曾滅也；而外陽曾滅，復而生，故有冰河之景。

照我推斷，應該即係話地底有地底的世界，地面有地面的世界。而地底就係以內核作為內陽，地面就係以太陽作為外陽。即係地底究竟有無地底人呢?仲未查到，但由於我仲未知自己係咪絕左後的關係，我無再交低這個問題俾我唔知仲存唔存在的後代。

之後，我將古卷向全世界公布出黎，諾貝爾的兄弟的樂背耳就寄左封信俾我，叫的帶我個曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾孫去攞樂背耳考古學大獎，咁之後，我個曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾曾孫條屍就俾人冰封左，放左起瑞典到俾人參拜了……

科幻故？

開錯台喎